[衛詩與你屌共語]通常文盲先會用一萬億

明明有個兆字但係為咗就文盲香港D新聞報紙媒體先採用共產中文既一萬億代替
你我齊合作 大家更快樂
定係愚民政策我就唔清楚啦

其實一萬億佢既存在同十千一樣 有得進位改名
一十= 十
十百=一千
百千=十萬
千萬=一億
萬億=一兆
所以既然有右面可以用點解仲要中個頭埋去共語

大陸定義兆係代表一百萬

台灣邊撚度係萬億
三立都係用兆啦

一至以上：
一、十、百、千、萬、億、兆、京、垓、秭、穰、溝、澗、正、載、極、恆河沙、阿僧祇、那由他、不可思議、無量大數。

一至以下：
一、分、厘、毛、糸、忽、微、纖、沙、塵、埃、渺、漠、模糊、逡巡、須臾、瞬息、彈指、剎那、六德、虛空、清淨、阿頼耶、阿摩羅、涅槃寂靜。

越大/越少就越近佛學

萬萬先係一億

千萬=億你都戇柒鳩 數字都未撚識數

中文係定義咗五個細嘅單位分別做 個十百千萬
然後大數用萬做單位數落去 十萬 百萬 千萬
數到 萬萬 發覺唔夠用所以定義新單位做 億 = 萬萬
你放大你quote嗰張圖自己數清楚啲0

如果你用進位呢個邏輯就係 億億 先拎嚟定義做兆

萬億根本唔會有歧義 係你呢啲手指都可以數錯嘅戇鳩仔先會無啦啦叫人做兆

原來有咁多單位

原來彈指彈得咁撚快